{
    "Card Tags": "카드 태그",
    "Resources": "자원",
    "Tiles": "타일",
    "Global Parameters": "행성 지표",
    "Others": "기타",
    "Standard Resources": "기본 자원",
    "Resources on Cards": "카드의 자원",
    "Building": "건물",
    "Space": "우주",
    "Science": "과학",
    "Power": "전기",
    "Earth": "지구",
    "Venus": "금성",
    "Plant": "식물",
    "Microbe": "미생물",
    "Animal": "동물",
    "Moon": "달",
    "Wild": "만능",
    "Event": "사건",
    "MegaCredits (M€)": "메가크레딧 (M€)",
    "Steel": "강철",
    "Titanium": "티타늄",
    "Energy": "에너지",
    "Heat": "열",
    "Floater": "부양체",
    "Asteroid": "소행성",

    "Greenery": "녹지 타일",
    "City": "도시 타일",
    "Ocean": "해양 타일",
    "Special": "특수 타일",

    "Temperature": "기온",
    "Oxygen": "산소 농도",
    "Oceans": "해수량",

    "Victory Point (VP)": "승점 (VP)",
    "Terraform Rating (TR)": "테라포밍 등급 (TR)",
    "Project Card": "프로젝트 카드",
    "Colony": "개척기지",
    "Trade": "무역 사업",
    "Trade Fleet": "무역선단",
    "Delegate": "의원",
    "Influence": "영향력",

    "Standard Projects from Expansions and Solo Mode": "확장 및 1인 모드의 일반 프로젝트",
    "Standard Project from Fan-made Expansions": "팬 제작 확장의 일반 프로젝트",

    "Initial Drafting (optional variant)": "초기 카드 분배 (변형 규칙)",
    "Draw 3 corporation cards": "기업 카드 3장 뽑기",
    "Draw 4 prelude cards": "서곡 카드 4장 뽑기",
    "Draw 5 project cards. Draft. Pick one card and pass to the player above in turn order. Repeat until you have 5 cards.": "프로젝트 카드 5장 뽑고 플레이어의 차례 순서대로 드래프트(카드 1장을 고르고 나머지를 넘기는 과정을 5회 반복).",
    "Draw 5 more project cards. Draft and pass to the player below in turn order instead.": "프로젝트 카드 5장을 더 뽑고 플레이어의 차례 역순으로 드래프트(카드 1장을 고르고 나머지를 넘기는 과정을 5회 반복).",
    "Draft the prelude cards. Pick one card and pass to the player above in turn order. Repeat until you have 4 preludes.": "서곡 카드를 플레이어의 차례 순서대로 드래프트(카드 1장을 고르고 나머지를 넘기는 과정을 4회 반복).",

    "Each generation": "세대 구성",
    "Initial Research Phase (Generation 1 only)": "초기 연구 단계 (1세대에만 적용)",
    "Select which corporation, 2 preludes and project cards to keep.": "기업 카드 1장과 서곡 카드 2장 및 보관할 프로젝트 카드를 고릅니다.",
    "In turn order, play the corporation and pay 3 M€ for each of the project cards bought.": "플레이어 순서대로, 고른 기업 카드를 공개하고 보관해둔 프로젝트 카드마다 비용을 지불합니다. (기본 비용: 3 M€)",
    "In turn order, play both preludes.": "플레이어 순서대로 서곡 카드를 사용합니다.",
    "Research Phase (Generation 2+)": "연구 단계 (2세대 이후)",
    "Draw four project cards": "프로젝트 카드를 4장 뽑습니다.",
    "Optional variant: draft the cards. Pick one pass to the player below in even generation and above in odd generation. Repeat until you have four cards.": "선택 변형 규칙: 짝수 세대라면 플레이어의 차례 역순으로, 홀수 세대라면 플레이어의 차례 순서대로 드래프트하여 프로젝트 카드가 4장이 될 때까지 반복합니다.",
    "Decide how many cards to buy": "구매할 프로젝트 카드의 수를 결정하고 비용을 지불합니다. (기본 비용: 3 M€)",
    "Action phase": "행동 단계",
    "Turmoil policy in effect": "격동 집권당 정책 효과 적용",
    "Take 1 or 2 actions (mandatory 2 actions if playing with fast mode):": "행동을 하나 또는 둘을 수행 (고속 모드 사용 중이라면 반드시 행동 둘을 수행):",
    "play card": "프로젝트 카드 추진",
    "use active card action": "활동형(파란색) 카드의 행동 수행",
    "standard project": "일반 프로젝트 추진",
    "convert plants to greenery": "식물 자원으로 녹지 사업",
    "convert heat to temperature": "열 자원으로 온난화 사업",
    "claim milestone": "업적 달성 선언",
    "fund award": "기업상 제정",
    "trade with 9 M€, 3 Ti, or 3 energy": "9 M€이나 티타늄 3개 또는 에너지 3개를 내고 무역 사업",
    "send delegate: free from lobby, 5 M€ from reserve": "의원 보내기: 로비에서 공짜, 대기실에서는 5 M€ 지불",
    "Pass for the generation": "세대 넘기기",
    "Production Phase": "생산 단계",
    "Energy becomes heat": "에너지 자원을 모두 열 자원으로 전환",
    "Produce resources": "생산력만큼 자원을 생산",
    "Solar Phase": "태양계 단계",
    "i. Game end check": "i. 게임 종료 여부 판정",
    "If temperature, oxygen, and oceans are maxed, skip the rest of solar phase to the end game phase.": "행성 지표 중 기온, 산소 농도, 해수량이 모두 목표치에 다다랐다면, 나머지 태양 단계를 건너뛰고 게임 종료 단계로 이동합니다.",
    "If playing solo, the game ends after 14 generations.": "만약 ‘나홀로 화성에’를 도전 중이라면 14세대에서 게임이 종료됩니다.",
    "Solo mode adjustments for expansions:": "확장에서의 ‘나홀로 화성에’ 조정:",
    "• Prelude: The game ends 2 generations earlier.": "• 서곡: 종료 시점이 2세대만큼 빨라집니다.",
    "• Venus Next: The Venus track must be completed for solo mode victory.": "• 비너스넥스트: 승리 목표에 금성개척률을 목표치에 달성시키는 것도 추가됩니다.",
    "• The Moon (63TR condition): No changes.": "• 달(63 TR 조건): 변화 없음.",
    "• The Moon (Terraforming condition): The game ends 2 generations later. The Moon must tracks must be completed for solo mode victory.": "• 달(테라포밍 조건): 종료 시점이 2세대만큼 빨라지며, 달개척률 또한 승리 목표에 포함됩니다.",
    "ii. World Government Terraforming (start player chooses)": "ii. 세계정부 테라포밍 (이번 세대의 선 플레이어가 선택)",
    "iii. Colony production": "iii. 위성 자원 생산",
    "Trade fleets return": "무역선단을 출발지 타일로 되돌립니다.",
    "Each colony tile track is increased 1 step if possible": "가능한 모든 위성 타일의 트랙 마커를 오른쪽으로 1칸 이동시킵니다.",
    "iv. Turmoil": "iv. 격동",
    "1. TR Revision: All players lose 1 TR": "1. 테라포밍 등급 재조정: 모든 플레이어의 테라포밍 등급이 1 TR씩 감소합니다.",
    "2. Global Event: Perform the current Global Event": "2. 행성계 사건 발생: 현재 행성계 사건의 효과를 적용합니다.",
    "3. New Government": "3. 신정부 출범",
    "Change policy tile": "현 다수당이 새로운 집권당이 됩니다. 그에 따른 정책 타일로 교체합니다.",
    "Perform the ruling bonus of the dominant party": "모든 플레이어에게 집권 보너스를 적용합니다.",
    "The dominant party leader becomes chairman, earning 1 TR.": "현 다수당의 당대표는 새로운 의장이 되고, 테라포밍 등급 1 TR도 얻습니다.",
    "Move the old chairman and all other delegates from the dominant party to the reserves.": "전임 의장과 현 다수당의 일반 위원들을 제거하여 대기실로 치웁니다.",
    "Shift the dominance marker. In case of tie, the party closest to the left of the previous dominant party becomes dominant.": "다수당 마커를 새로운 다수당에 배치합니다. 동수라면 현 다수당으로부터 시계 방향으로 가까운 쪽에 배치합니다.",
    "Restore lobby": "로비층을 보충합니다.",
    "4. Changing Times": "4. 시대 변화",
    "Move the coming (middle) Global Event to current position (right). Add its lower neutral delegate.": "‘근미래’ 구획의 행동셰 사건 카드를 ‘현재’ 구획으로 옮기고(이전 행성계 사건을 덮음), 해당 카드의 가운데 오른쪽 로고가 나타내는 정단에 중립 의원 1명을 배치합니다.",
    "Move the distant (left) Global Event to coming position (middle)": "‘먼 미래’ 구획의 행성계 사건을 ‘근미래’ 구획으로 옮깁니다.",
    "Reveal a new Global Event in the distant (left) position. Add its top neutral delegate": "행성계 사건 덱의 맨 위 카드를 앞면으로 뒤집습니다. 해당 카드의 왼쪽 위 로고가 나타내는 정답에 중립 의원 1명을 배치하고, 플레이버 텍스트를 읽습니다.",

    "End Game": "게임 종료",
    "In turn order, convert plants to greeneries.": "플레이어의 차례 순서대로, ‘식물 자원으로 녹화 사업’을 원하는만큼 진행합니다.",
    "Assign awards": "기업상 수여",
    "Score: TR + tiles + card + milestones + awards + (1 VP per chairman and party leader": "점수: TR + 타일 점수 + 카드 점수 + 업적 점수 + 수여된 기업상 점수 + (자신의 의장 및 당대표마다 승점 1점",

    "Game Iconology": "아이콘 설명",
    "Game Phases": "세대 구성",
    "Hot Keys" : "단축키",
    "Hotkeys Mapping" : "단축키 매핑",
    "Main Board": "중앙 게임판",
    "Players Overview Table": "플레이어 개요표", 
    "Cards in Hand": "손에 있는 카드", 
    "Colonies": "개척기지"
}
